
\medskip

%Soient les fonctions $f$, $g$ et $h$ définies par :
%
%\[f(x) = 6x \qquad g(x) = 3x^2 - 9x - 7\qquad \text{et} \quad  h(x) = 5x - 7.\]
%
%À l'aide d'un tableur, Pauline a construit un tableau de valeurs de ces fonctions.
%
%Elle a étiré vers la droite les formules qu'elle avait saisies dans les cellules B2, B3 et B4.
%
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|m{2.75cm}|*{7}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
%\multicolumn{2}{|c|}{B3}&\multicolumn{7}{l|}{$=3*\text{B}1*\text{B}1-9*\text{B}1-7$} \\ \hline
%	&A						&B		&C		&D		&E		&F		&G		&H\\ \hline
%1	&$x$					&$-3$	&$-2$	&$-1$	&0		&1		&2		&3\\ \hline
%2	&$f(x) = 6x$			&$-18$	&$-12$	&$-6$	&0		&6		&12		& 18\\ \hline
%3	&$g(x) = 3x^2 - 9x - 7$	&47 	&23 	&5 		&$-7$ 	&$- 13$	& $-13$	& $-7$\\ \hline
%4	&$h(x) = 5x - 7$			&$-22$ 	&$-17$ 	&$-12$ 	&$-7$ 	&$-2$ 	&3 		&8\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}
%
%\medskip

\begin{enumerate}
\item %Utiliser le tableur pour déterminer la valeur de $h(-2)$.
$h(-2) = - 17$.
\item %Écrire les calculs montrant que : $g(- 3) = 47$.
$g(-3) = 3 \times (-3)^2 - 9 \times(-3) - 7 $

$g(-3) = 3 \times 9 + 27 - 7$

$g(-3) = 27 + 27 - 7$

$g(-3) = 54 - 7$

$g(-3) = 47$.
\item %Faire une phrase avec le mot \og antécédent\fg{} ou le mot \og image \fg{} pour traduire
%l'égalité $g(- 3) = 47$.
47 est l’image de $- 3$ par la fonction $g$ ou $- 3$ est un antécédent de $47$ par la fonction $g$.
\item %Quelle formule Pauline a-t-elle saisie dans la cellule B4 ?
Pauline a saisi la formule :  $= 5 *\text{B}1 - 7$.
\item  
	\begin{enumerate}
		\item %Déduire du tableau ci-dessus une solution de l'équation ci-dessous :

%\[3x^2 - 9x - 7 = 5x - 7.\]
À l’aide du tableau, on déduit que
$3x^2 - 9x - 7 = 5x - 7$ pour $x = 0$.
		\item %Cette équation a-t-elle une autre solution que celle trouvée grâce au tableur ?

%Justifier la réponse.

%\emph{Dans cette question, toute trace de recherche, même inaboutie sera prise en compte
%et valorisée.}
$3x^2 - 9x - 7 = 5x - 7$

$3x^2 - 9x = 5x$

$3x^2 - 9x - 5x = 0$

$3x^2 - 14x = 0$

$x(3x - 14) = 0$

Si $ab = 0$, alors $a = 0$ ou $b = 0$.

Soit $x = 0$, soit $3x - 14 = 0$
$3x =14$
$x = \dfrac{14}{3}$.

L’équation $3x^2 - 9x - 7 = 5x - 7$ a bien une autre solution que celle trouvée grâce au
tableur : $\dfrac{14}{3}$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}


\vspace{0,5cm}

