
\medskip

\textbf{Document 1 : Principe de fonctionnement d'un radar tronçon}

\medskip

 Étape 1 : enregistrement de la plaque d'immatriculation et de l'heure de passage par un premier portique. 
 
Étape 2 : enregistrement de la plaque d'immatriculation et de l'heure de passage par un second portique. 

Étape 3 : calcul de la vitesse moyenne du véhicule entre les deux radars par un ordinateur. 

Étape 4 : calcul de la vitesse retenue afin de prendre en compte les erreurs de précisions du radar. 

Étape 5 : si la vitesse retenue est au-dessus de la vitesse limite, l'automobiliste reçoit une contravention. 

\medskip

\textbf{Document 2 : Calcul de la vitesse retenue pour la contravention}

\medskip
\begin{footnotesize}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline     
Vitesse moyenne calculée par  l'ordinateur&  inférieure à 100 km/h&   supérieure à 100 km/h \\ \hline  
Vitesse retenue&On enlève 5 km/h à la vitesse enregistrée&On diminue la vitesse  enregistrée de 5\,\%\\ \hline   
Exemples&Vitesse enregistrée : 97 km/h  & Vitesse enregistrée : 125 km/h   \\
&Vitesse retenue: 92 km/h&Vitesse retenue : 118,75 km/h \\ \hline
\end{tabularx}
\end{footnotesize}

\medskip

\textbf{Document 3 : Le radar tronçon du pont d'Oléron}

\medskip 

Le pont d'Oléron est équipé d'un radar tronçon sur une distance de 3,2 km. 

Sur le pont, la vitesse est limitée à 90 km/h. 

\medskip

\begin{enumerate}
\item Les deux personnes suivantes ont reçu une contravention après avoir emprunté le pont d'Oléron. 

Cas 1 : Madame Surget a été enregistrée à une vitesse moyenne de 107~km/h. Quelle est la vitesse retenue ? 

Cas 2 : Monsieur Lagarde a mis 2 minutes pour parcourir la distance entre les deux points d'enregistrement. Quelle est la vitesse retenue ? 

\item La plaque d'immatriculation de Monsieur Durand a été enregistrée à 

13 h~46~min~54~s puis à 13~h~48~min~41~s. 

A-t-il eu une contravention ? 
\end{enumerate}

\vspace{0.5cm}

