
\medskip

Un site internet propose de télécharger légalement des clips vidéos. Pour cela, sur la page d'accueil, trois choix s'offrent à nous:

\setlength\parindent{8mm}
\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$] Premier choix : téléchargement \textbf{direct sans inscription}. Avec ce mode, chaque clip peut être téléchargé pour 4~euros.
\item[$\bullet~~$] Deuxième choix: téléchargement \textbf{membre}. Ce mode nécessite une inscription à 10~euros.
valable un mois et permet d'acheter par la suite chaque clip pour 2 euros.
\item[$\bullet~~$] Troisième choix : téléchargement \textbf{premium}. Une inscription à 50~euros permettant de télécharger tous les clips gratuitement pendant un mois.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}

\medskip

\begin{enumerate}
\item Je viens pour la première fois sur ce site et je souhaite télécharger un seul clip.

Quel est le choix le moins cher ?
\item Pour cette question, utiliser l'annexe 1.
	\begin{enumerate}
		\item Compléter le tableau.
		\item À partir de combien de clips devient-il intéressant de s'inscrire en tant que membre ?
	\end{enumerate}
\item Dans cette question, $x$ désigne le nombre de clips vidéos achetés.
	
$f,\: g$ et $h$ sont trois fonctions définies par :
	
\setlength\parindent{8mm}
\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$]$f(x) = 50$
\item[$\bullet~~$]$g(x) = 4x$
\item[$\bullet~~$]$h(x) = 2x + 10$
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}

	\begin{enumerate}
		\item Associer chacune de ces fonctions au choix qu'elle représente (direct, membre ou premium).
		\item Dans le repère de l'annexe 2, tracer les droites représentant les fonctions $f,\: g$ et $h$.
		\item À l'aide du graphique, déterminer le nombre de clips à partir duquel l'offre premium devient la moins chère.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\begin{center}

\textbf{\large ANNEXE 1}

\bigskip

\begin{tabularx}{\linewidth}{|m{3cm}|*{5}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
Nombre de clips &1 &2 &5 &10 &15\\ \hline
Prix en euros pour le téléchargement direct&4 &8&&&\\ \hline
Prix en euros pour le téléchargement membre&12 &14&&&\\ \hline
Prix en euros pour le téléchargement premium&50 &50&&&\\ \hline
\end{tabularx}

\vspace{2cm}

\textbf{\large ANNEXE 2}

\vspace{1cm}

\psset{xunit=0.5cm,yunit=0.1cm}
\begin{pspicture}(-1,-10)(24,65)
\multido{\n=0+1}{25}{\psline[linewidth=0.2pt](\n,0)(\n,60)}
\multido{\n=0+5}{13}{\psline[linewidth=0.2pt](0,\n)(24,\n)}
\psaxes[linewidth=1.25pt,Dy=100]{->}(0,0)(24,60)
\multido{\n=0+5}{13}{\uput[l](0,\n){\n}}
\uput[d](20.5,-4){Nombre de clips achetés}
\uput[r](0,62.5){Prix en euros}
\end{pspicture}
\end{center}

\vspace{0,5cm}

