
\medskip

Deux amis Armelle et Basile jouent aux dés en utilisant des dés bien équilibrés mais dont les faces ont
été modifiées. Armelle joue avec le dé A et Basile joue avec le dé B.

\medskip

Lors d'une partie, chaque joueur lance son dé et celui qui obtient le plus grand numéro gagne un point.

\medskip

Voici les patrons des deux dés:

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}{>{\centering \arraybackslash}X}}
Patron du dé A &Patron du dé B\\
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(4,3)
\pspolygon(0,1)(0,2)(1,2)(1,3)(2,3)(2,2)(4,2)(4,1)(2,1)(2,0)(1,0)(1,1)
\psline(1,1)(1,2)\psline(2,1)(2,2)\psline(3,1)(3,2)\psline(1,2)(2,2)\psline(1,1)(2,1)
\psdots(0.2,1.2)(0.8,1.8)(1.2,1.2)(1.8,1.8)(2.2,1.2)(2.8,1.8)(3.2,1.2)(3.8,1.8)
(1.2,2.25)(1.2,2.5)(1.2,2.75)(1.2,0.25)(1.2,0.5)(1.2,0.75)
(1.8,2.25)(1.8,2.5)(1.8,2.75)(1.8,0.25)(1.8,0.5)(1.8,0.75)
\end{pspicture}&
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(4,3)
\pspolygon(0,1)(0,2)(1,2)(1,3)(2,3)(2,2)(4,2)(4,1)(2,1)(2,0)(1,0)(1,1)
\psline(1,1)(1,2)\psline(2,1)(2,2)\psline(3,1)(3,2)\psline(1,2)(2,2)\psline(1,1)(2,1)
\psdots(0.5,1.5)(2.5,1.5)(3.5,1.5)(1.5,1.5)(1.25,1.25)(1.75,1.25)(1.25,1.75)(1.75,1.75)
(1.25,0.25)(1.75,0.25)(1.25,0.75)(1.75,0.75)(1.5,0.5)(1.25,2.25)(1.25,2.75)(1.5,2.5)(1.75,2.25)(1.75,2.75)
\end{pspicture}\\
\end{tabularx}
\end{center}

\smallskip

\begin{enumerate}
\item Une partie peut-elle aboutir à un match nul ?
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Si le résultat obtenu avec le dé A est 2, quelle est la probabilité que Basile gagne un point ?
		\item Si le résultat obtenu avec le dé B est 1, quelle est la probabilité qu'Armelle gagne un point?
 	\end{enumerate}
\end{enumerate}
 
Les joueurs souhaitent comparer leur chance de gagner. Ils décident de simuler un match de
soixante mille duels à l'aide d'un programme informatique.
	
Voici une partie du programme qu'ils ont réalisé.

\begin{small}
\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{l X}	
Programme principal &Sous-programmes\\
\begin{scratch}
\blockinit{quand \greenflag est cliqué}
\blockvariable{mettre \ovalvariable{Victoire de A\selectarrownum} \`a \ovalnum{0}}
\blockvariable{mettre \ovalvariable{Victoire de B\selectarrownum} \`a \ovalnum{0}}
\blockrepeat{répéter \ovalnum{60000} fois}
{
\blockmove{Lancer le dé A}
\blockmove{Lancer le dé B}
\blockifelse{si \booloperator{\ldots < \ldots} alors}
{
\blockvariable{ajouter \`a {Victoire de A~ \selectarrownum} \ovalnum{1}}
}
{\blockvariable{ajouter \`a {Victoire de B~ \selectarrownum} \ovalnum{1}}}
}
\end{scratch}&\begin{scratch}
\initmoreblocks{définir \ovalmoreblocks{Lancer le dé A}}
{\blockvariable{mettre \ovalvariable{tirage  de dé~ \selectarrownum} \`a \ovalvariable{nombre aléatoire entre \ovalnum{1} et \ovalnum{6}}}
\blockifelse{si \booloperator{\ovalvariable{tirage de dé } < 5} alors}
{
\blockvariable{mettre  {\ovalvariable{FaceA~ \selectarrownum}} \`a \ovalnum{2}}
}
{\blockvariable{mettre  {\ovalvariable{FaceA~ \selectarrownum}} \`a \ovalnum{6}}}
}
\end{scratch}

\begin{scratch}
\initmoreblocks{définir \namemoreblocks{Lancer le dé B}}
\end{scratch}\\ \end{tabularx}
\end{center}
\end{small}

\medskip

On précise que l'expression (\textbf{nombre aléatoire entre 1 et 6}) renvoie de manière équiprobable un
nombre pouvant être 1 ; 2 ; 3 ; 4 ; 5 ou 6.
	
Les variables FaceA et FaceB enregistrent les résultats des dés A et B. Par exemple, la variable FaceA
peut prendre soit la valeur 2 soit la valeur 6, puisque ce sont les seuls nombres présents sur le dé A.
	
Les variables Victoire de A et Victoire de B comptent les victoires des joueurs.

\begin{enumerate}[resume]
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Lorsqu'on exécute le sous-programme \og Lancer le dé A \fg, quelle est la probabilité que la variable FaceA prenne la valeur 2 ?
		\item Recopier la ligne 7 du programme principal en la complétant.
		\item Rédiger un sous-programme \og Lancer le dé B \fg{} qui simule le lancer du dé B et enregistre le nombre obtenu dans la variable FaceB.
	\end{enumerate}
\item  Après exécution du programme principal, on obtient les résultats suivants:
	
\emph{Victoire de A}$ = \np{39901}$ \qquad  \emph{Victoire de A}$ = \np{20099}$
	\begin{enumerate}
		\item Calculer la fréquence de gain du joueur A, exprimée en pourcentage. On donnera une valeur approchée à 1\,\% près.
		\item Conjecturer la probabilité que A gagne contre B.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
