\textbf{\textsc{Exercice 1} \hfill 4 points}

\medskip

\emph{Pour chacune des questions suivantes, plusieurs propositions de réponse sont faites. Une seule des propositions est exacte. Aucune justification n'est attendue.\\ 
Une bonne réponse rapporte $1$ ou $2$ points. Une mauvaise réponse ou une absence de réponse rapporte $0$ point. \\
\medskip
Reporter sur votre copie le numéro de la question et donner la bonne réponse.} 

\medskip

\begin{enumerate}
\item Une école de musique organise un concert de fin d'année. Lors de cette manifestation la recette s'élève à \np{1300}~\euro. 

Dans le public il y a $100$ adultes et $50$ enfants. Le tarif enfant coûte 4~\euro{} de moins que le tarif adulte. 

Le tarif enfant est : 

\medskip
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{3}X}
\textbf{a.~~}10~\euro&\textbf{b.~~}8~\euro&\textbf{c.~~}6~\euro
\end{tabularx}
\medskip

\item On considère la figure ci-dessous où AEFD est un rectangle avec AB $= \sqrt{15}  - 1$ et BE $= 2$.

\begin{center} 
\psset{unit=0.75cm}
\begin{pspicture}(5,4.5)
\def\iso{\psline(0,-0.1)(0,0.1) \psline(0.1,-0.1)(0.1,0.1)}
\psframe(0.5,0.5)(5.64,4.14)
\psline(3.64,0.5)(3.64,4.14)
\uput[ul](0.5,4.14){A} \uput[u](3.64,4.14){B}  
\uput[ur](5.64,4.14){E} \uput[dl](0.5,0.5){D} 
\uput[d](3.64,0.5){C}  \uput[dr](5.64,0.5){F}
\rput(2.07,0.5){\iso}\rput(2.07,4.14){\iso}
\rput{-90}(0.5,2.37){\iso} \rput{-90}(3.64,2.37){\iso} 
\end{pspicture}
\end{center}
 
L'aire du rectangle AEFD est: 

\medskip
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{3}X}
\textbf{a.~~}$2\sqrt{15} - 2$&\textbf{b.~~}29&\textbf{c.~~}14
\end{tabularx}
\medskip

\item Le 27 janvier 2012, peu avant 16~h, un séisme de magnitude 5,4 s'est produit dans la province de Parme dans le nord de l'Italie. La secousse a été ressentie fortement à Gênes, Milan, Turin mais également dans une moindre mesure à Cannes dans les Alpes Maritimes. 

Les ondes sismiques ont mis 59~secondes pour parvenir à Cannes, située à 320~km de l'épicentre. 

On rappelle que la relation qui relie le temps $t$, la distance $d$ et la vitesse $v$ est : $v = \dfrac{d}{t}$. 

La vitesse de propagation des ondes sismiques, exprimée en kilomètres par seconde, arrondie au dixième, est : 

\medskip
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{3}X}
\textbf{a.~~}5,4 km/s&\textbf{b.~~}10,8 km/s &\textbf{c.~~}59,3 km/s
\end{tabularx}
\medskip
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

