\textbf{Exercice 8 : Clip musical \hfill 7 points}

\medskip

Un site internet propose de télécharger légalement des clips vidéos. Pour cela, sur la page d'accueil, trois choix s'offrent à nous:

\setlength\parindent{8mm}
\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$] Premier choix : téléchargement \textbf{direct sans inscription}. Avec ce mode, chaque clip peut être téléchargé pour 4~euros.
\item[$\bullet~~$] Deuxième choix: téléchargement \textbf{membre}. Ce mode nécessite une inscription à 10~euros.
valable un mois et permet d'acheter par la suite chaque clip pour 2 euros.
\item[$\bullet~~$] Troisième choix : téléchargement \textbf{premium}. Une inscription à 50~euros permettant de télécharger tous les clips gratuitement pendant un mois.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}

\medskip

\begin{enumerate}
\item Je viens pour la première fois sur ce site et je souhaite télécharger un seul clip.

Quel est le choix le moins cher ?
\item Pour cette question, utiliser l'annexe 1.
	\begin{enumerate}
		\item Compléter le tableau.
		\item À partir de combien de clips devient-il intéressant de s'inscrire en tant que membre ?
	\end{enumerate}
\item Dans cette question, $x$ désigne le nombre de clips vidéos achetés.
	
$f,\: g$ et $h$ sont trois fonctions définies par :
	
\setlength\parindent{8mm}
\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$]$f(x) = 50$
\item[$\bullet~~$]$g(x) = 4x$
\item[$\bullet~~$]$h(x) = 2x + 10$
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}

	\begin{enumerate}
		\item Associer chacune de ces fonctions au choix qu'elle représente (direct, membre ou premium).
		\item Dans le repère de l'annexe 2, tracer les droites représentant les fonctions $f,\: g$ et $h$.
		\item À l'aide du graphique, déterminer le nombre de clips à partir duquel l'offre premium devient la moins chère.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

