
\medskip

On dispose de deux urnes:

\begin{itemize}
\item une urne bleue contenant trois boules bleues numérotées: \textcircled{2},\textcircled{3} et \textcircled{4}.
\item une urne rouge contenant quatre boules rouges numérotées: \textcircled{2},\textcircled{3}, \textcircled{4} et \textcircled{5}.
\end{itemize}

Dans chaque urne, les boules sont indiscernables au toucher et ont la même probabilité d'être tirées.

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{2}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
Urne bleue &Urne rouge\\
\textcircled{2} \textcircled{3}  \textcircled{4}& \textcircled{2} \textcircled{3} \textcircled{4}  \textcircled{5}\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}
\medskip

On s'intéresse à l'expérience aléatoire suivante :

\og On tire au hasard une boule bleue et on note son numéro, puis on tire au hasard une boule rouge et on note son numéro. \fg

\emph{Exemple} : si on tire la boule bleue numérotée \textcircled{3}, puis la boule rouge numérotée \textcircled{4},le tirage obtenu sera noté (3~;~4).

On précise que le tirage (3~;~4) est différent du tirage (4~;~3).

\medskip

\begin{enumerate}
\item On définit les deux évènements suivants:

\og On obtient deux nombres premiers \fg{} et \og La somme des deux nombres est égale à 12 \fg
	\begin{enumerate}
		\item Pour chacun des deux évènements précédents, dire s'il est possible ou impossible lorsqu'on effectue l'expérience aléatoire.
		\item Déterminer la probabilité de l'évènement \og On obtient deux nombres premiers \fg.
	\end{enumerate}
\item On obtient un \og double \fg{} lorsque les deux boules tirées portent le même numéro. 

Justifier que la probabilité d'obtenir un \og double \fg{} lors de cette expérience, est $\dfrac{1}{4}$.
\item Dans cette question, aucune justification n'est attendue. 

On souhaite simuler cette expérience \np{1000} fois.

Pour cela, on a commencé à écrire un programme, à ce stade, encore incomplet. Voici des copies d'écran :

\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{|c |c|}\hline
\textbf{Script principal}& \textbf{Bloc \og Tirer deux boules \fg}\\
\begin{scratch}
\blockinit{quand \greenflag est cliqué},
\blockrepeat{répéter \ovalnum{A} fois}
		{
		\blockif{si \booloperator{\ovalmove{Boule bleue} = \ovalmove{Boule rouge}} alors}
{\blockmove{ajouter à \selectmenu{Nombre de doubles} \ovalnum{1}}}		
		}	
\end{scratch}
&
\begin{scratch}	
\initmoreblocks{définir \namemoreblocks{Tirer deux boules}}
\blockmove{mettre \selectmenu{Boule bleue} à {nombre aléatoire entre \ovalnum{2} et \ovalnum{B}}}
\blockmove{mettre \selectmenu{Boule rouge} à {nombre aléatoire entre \ovalnum{2} et \ovalnum{C}}}
\end{scratch}
\\ 
\multicolumn{2}{|c|}{Boule bleue, Boule rouge et Nombre de doubles 
 sont des variables.}\\
\multicolumn{2}{|c|}{Le bloc \begin{scratch}\blockmove{Tirer deux boules}\end{scratch} est à insérer dans le script principal.}\\ \hline
\end{tabular}}
\end{center}
	\begin{enumerate}
		\item Par quels nombres faut-il remplacer les lettres A, B et C ?
		\item Dans le script principal, indiquer où placer le bloc \begin{scratch}\blockmove{Tirer deux boules}\end{scratch}
		\item Dans le script principal, indiquer où placer le bloc 
\begin{scratch}
\blockmove{mettre \selectmenu{Nombre de doubles}à \ovalnum{0} }
\end{scratch}
		\item On souhaite obtenir la fréquence d'apparition du nombre de \og doubles \fg{} obtenus.
		
Parmi les instructions ci-dessous, laquelle faut-il placer à la fin du script principal après la
boucle \og répéter \fg{} ?

\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{|ccc|}\hline
Proposition \textcircled{1}&Proposition \textcircled{2} & Proposition \textcircled{3}\\
\begin{scratch}
\blockmove{dire \ovaloperator{Nombre de doubles}} 
\end{scratch}&
\begin{scratch} 
\blockmove{dire \ovaloperator{Nombre de doubles}/\ovalnum{1000}}\end{scratch}&\begin{scratch} 
\blockmove{dire \ovaloperator{Nombre de doubles}/\ovalnum{2}}
\end{scratch}\\ \hline
\end{tabular}}
\end{center}
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
