
\medskip

\parbox{0.6\linewidth}{Dans tout l'exercice l'unité de longueur est le mm.

\smallskip

On lance une fléchette sur une plaque carrée sur laquelle figure
une cible circulaire (en gris sur la figure), Si la pointe de la
fléchette est sur le bord de la cible, on considère que la cible
n'est pas atteinte.

On considère que cette expérience est aléatoire et l'on
s'intéresse à la probabilité que la fléchette atteigne la cible.

\setlength\parindent{3mm}
\begin{itemize}
\item La longueur du côté de la plaque carrée est 200.
\item Le rayon de la cible est 100.
\item La fléchette est représentée par le point F de coordonnées
$(x~;~y)$ où $x$ et $y$ sont des nombres aléatoires compris entre $-100$ et $100$.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}}\hfill
\parbox{0.38\linewidth}{
\psset{unit=0.027cm}
\begin{pspicture}(-100,-100)(106,106)
\pscircle[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](0,0){100}
\uput[u](105,0){$x$}\uput[r](0,105){$y$}
\multido{\n=-100+50}{5}{\psline[linewidth=0.2pt,linestyle=dashed](\n,-100)(\n,100)}
\multido{\n=-100+50}{5}{\psline[linewidth=0.2pt,linestyle=dashed](-100,\n)(100,\n)}
\psaxes[linewidth=1.25pt,Dx=50,Dy=50]{->}(0,0)(-100,-100)(106,106)
\psaxes[linewidth=1.25pt,Dx=50,Dy=50](0,0)(-100,-100)(106,106)
\rput(-65,45){Cible}
\psdots[dotstyle=+,dotangle=45](0,0)(72,0)(72,54)%OHF
\uput[dl](0,0){O}\uput[dr](72,0){H}\uput[ul](72,54){F}
\pspolygon(0,0)(72,0)(72,54)\psframe(72,0)(66,6)
\end{pspicture}}

\medskip

\begin{enumerate}
\item Dans l'exemple ci-dessus, la fléchette F est située au point de coordonnées (72~;~54).

Montrer que la distance OF, entre la fléchette et l'origine du repère est $90$.
\item D'une façon générale, quel nombre ne doit pas dépasser la distance OF pour que la fléchette atteigne la
cible ?
\item On réalise un programme qui simule plusieurs fois le lancer de cette fléchette sur la plaque carrée et qui compte le nombre de lancers atteignant la cible. Le programmeur a créé trois variables nommées :

\textbf{carré de OF, distance et score}.

\medskip

\begin{scratch}
\blockinit{Quand \greenflag est cliqué}
\blockvariable{mettre \selectmenu{score} à \ovalnum{0}}
\blockrepeat{répéter \ovalnum{120} fois}
	{
	\blockmove{aller à x: \ovaloperator{nombre aléatoire entre \ovalnum{-100} et \ovalnum{100}} y: \ovaloperator{nombre aléatoire entre \ovalnum{-100} et \ovalnum{100}}}
	\blockvariable{mettre \selectmenu{\textbf{Carré de OF}} à 
		\ovaloperator{\ovaloperator{\ovalmove{abscisse x} * \ovalmove{abscisse x}} + \ovaloperator{\txtbox{~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~}}}}
	\blockvariable{mettre \selectmenu{distance} à \ovaloperator{\selectmenu{racine} de \ovalvariable{\txtbox{~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~}}}}
	\blockif{si \booloperator{\ovalvariable{distance} < \ovalnum{...}} alors}
		{
		\blockvariable{ajouter à \selectmenu{score} \ovalnum{1}}
		}
	}
\end{scratch}

	\begin{enumerate}
		\item Lorsqu'on exécute ce programme, combien de lancers sont simulés ?
		\item Quel est le rôle de la variable \textbf{score} ?
		\item Compléter et recopier sur la copie uniquement les lignes 5, 6 et 7 du programme afin qu'il fonctionne correctement.
		\item Après une exécution du programme, la variable \textbf{score} est égale à $102$. 
		
À quelle fréquence la cible a-t-elle été atteinte dans cette simulation  ?
		
Exprimer le résultat sous la forme d'une fraction irréductible.
	\end{enumerate}
\item  On admet que la probabilité d'atteindre la cible est égale au quotient : aire de la cible divisée par aire de la plaque carrée.
	
Donner une valeur approchée de cette probabilité au centième près.
\end{enumerate}
 
\vspace{0,5cm}

