\textbf{Exercice 6 \hfill 5 points}

\medskip

%Voici un programme de calcul.
%
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{0.5\linewidth}{|X|}\hline
%$\bullet~~$Choisir un nombre\\
%$\bullet~~$Ajouter 1\\
%$\bullet~~$Calculer le carré de cette somme\\
%$\bullet~~$Soustraire 9 au résultat\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}

\begin{enumerate}
\item %Vérifier qu'en choisissant 7 comme nombre de départ, le résultat obtenu avec ce programme est 55.
$(7 + 1)^2 - 9 = 8^2 - 9 = 64 - 9 = 55$.

Si on choisit 7 comme nombre de départ, le résultat obtenu est 55.
\item %Lorsque le nombre choisi est $- 6$, quel résultat obtient-on ?
$(- 6 + 1)2 - 9 = (- 5)2 -  9 = 25 - 9 = 16$.

\item %Jim utilise un tableur pour essayer le programme de calcul avec plusieurs nombres. Il a fait apparaître les résultats obtenus à chaque étape. Il obtient la feuille de calcul ci-dessous :

%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|*{4}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
%	&A		&B		&C		&D\\ \hline
%1	&nombre de départ&résultat de la 1\up{e} étape&résultat de la 2\up{e} étape&résultat final\\ \hline
%2	&$-0,4$	&0,6	&0,36	&$- 8,64$\\ \hline 
%3	&$-0,2$	&0,8	&0,64	&$- 8,36$\\ \hline
%4	&0 		&1 		&1		&$- 8$\\ \hline
%5	&0,2 	&1,2	&1,44	&$- 7,56$\\ \hline
%6	&0,4 	&1,4	&1,96	&$- 7,04$\\ \hline
%7	&0,6 	&1,6	&2,56	&$- 6,44$\\ \hline
%8	&0,8 	&1,8 	&3,24 	&$- 5,76$\\ \hline
%9	&1 		&2 		&4 		&$- 5$\\ \hline
%10	&1,2	&2,2	&4,84	&$- 4,16$\\ \hline
%11	&1,4	&2,4	&5,76	&$- 3,24$\\ \hline
%12	&1,6	&2,6	&6,76	&$- 2,24$\\ \hline
%13	&1,8	&2,8	&7,84	&$- 1,16$\\ \hline 
%14	&2 		&3 		&9 		&0\\ \hline
%15	&2,2	&3,2	&10,24	&1,24\\ \hline
%16	&2,4 	&3,4 	&11,56 	&2,56\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}

%La colonne B est obtenue à partir d'une formule écrite en B2, puis recopiée vers le bas.

%Quelle formule Jim a-t-il saisie dans la cellule B2 ?
Jim a saisi la formule : $= \text{A}2 + 1$.
\item %Le programme donne 0 pour deux nombres. Déterminer ces deux nombres.
Je cherche $x$ tel  que : 

$(x + 1)^2 - 9 = 0$

$(x + 1)^2 - 3^2 = 0$

$[(x + 1) + 3][(x + 1) - 3] = 0$

$(x + 1 + 3)(x + 1 - 3) = 0$

$(x + 4)(x - 2) = 0$

Si $ab = 0$, alors $a = 0$ ou $b = 0$.

Donc soit $x + 4 = 0$ soit $x - 2 = 0$.

Soit $x = - 4$, soit $x = 2$.

Les deux nombres pour lesquels le programme donne $0$ sont  $- 4$ et $2$.
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

