\textbf{\textsc{Exercice 4 \hfill 6 points}}

\medskip

L'inspecteur G. est en mission dans l'Himalaya. Un hélicoptère est chargé de le transporter en haut
d'une montagne puis de l'amener vers son quartier général.

Le pilote : \og Alors, je vous emmène, inspecteur ? \fg

L'inspecteur : \og OK, allons-y ! Mais d'abord, puis-je voir le plan de vol ?\fg
\medskip

Le trajet ABCDEF modélise le plan de vol. Il est constitué de déplacements rectilignes. On a de plus
les informations suivantes :

\begin{itemize}
\item AF= 12,5 km ; AC = 7,5 km ; CF = 10 km ; AB = 6 km ; DG = 7 km et EF = 750 m.
\item (DE) est parallèle à (CF).
\item ABCH et ABGF sont des rectangles
\end{itemize}

\begin{center}
\psset{unit=1cm,arrowsize=3pt 4}
\begin{pspicture}(10,5.2)
%\psgrid
\psline[ArrowInside=->,linewidth=1.5pt](0,0)(0,5)(5,5)(10,0.75)(10,0)
\psline(10,0)
\pscurve[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](0,0)(1,0.8)(2,1.9)(3,3)(3.5,4)(3.8,4.6)(4,5)(4.4,4.2)(5,3.8)(6,3.)(7,2.2)(8,1.6)(9,0.7)(9.9,0)
\uput[l](0,0){A}\uput[l](0,5){B}\uput[u](4.2,5){C}\uput[u](5,5){D} \uput[u](10,5){G}
\uput[r](10,0.75){E}
\uput[r](10,0){F}\uput[d](4,0){H}
\pspolygon(0,0)(4,5)(10,0)
\psline(4,5)(4,0)
\psline(5,5)(10,5)(10,0.75)
\end{pspicture}
\end{center}

\bigskip

Le pilote : \og Je dois faire le plein \ldots \fg

L'inspecteur : \og Combien consomme votre hélico ? \fg

Le pilote : \og 1,1~L par km  pour ce genre de trajet \fg

L'inspecteur : \og Mais le plein nous surchargerait !  20 L  de carburant seront très largement suffisants.\fg

\medskip

\begin{enumerate}
\item Vérifier que la longueur du parcours est de 21 kilomètres.

Dans cette question, toute trace de recherche sera valorisée.
\item Le pilote doit-il avoir confiance en l'inspecteur G ? Justifier votre réponse.
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

